未籌夠錢付訟費 青政：僅得48萬元將繼續眾籌

正式就宣誓風波司法覆核上訴到終審法院的青年新政梁頌恆及游蕙禎發聲明稱，目前為官司發起的眾籌僅籌得約48萬，並全數已用作支付律師費。二人稱若要上訴至終院，必須在法院准許上訴申請後，支付約160萬元訟費，故目前仍然進行眾籌，希望能籌得足夠訟費開庭。

梁、游二人重申，上訴是因為他們的司法核覆案件涉及公眾利益，經考慮後決定上訴到終院，並提出新的法律觀點，希望能釐清議員宣誓涉及的法律問題。

據悉游蕙禎在申訴書中要求終院裁定全國人大常委會11月7日作出的所謂釋法，實質上是否修改或部份修改法例、人大釋法是否解釋本港《宣誓及聲明條例》而非《基本法》本身，以及要求終院裁定人大釋法是否有追溯力。